\section{Aufbau}

Als erstes beginnt man sich eine Basis zu bauen. Dazu positioniert man die BaseUnit möglichst 
nah an die Position der ersten geplanten Elektrode. Weitere Komponenten sind eine 
Autobatterie, ein Laptop, ein Spannungswandler und eventuell eine Abdeckplane. 
Als nächstes können die RemoteUnits an die jeweiligen Positionen beginnend mit 
RemoteUnit 0001 in Reihenfolge gebracht werden. Wichtig ist vorher den Elektrodenabstand 
für den geplanten Messeinsatz zu wählen; maximal jedoch 10 m. 
Es bietet sich an spatentiefe und spatenbreite Löcher zu graben, damit die 
Sockenelektroden eine bessere Bodenankopplung haben. Als nächstes werden die RemoteUnits mit
den grauen und roten Kabeln verbunden. Um eine korrekte Verbindung zu garantieren, sollte
man als erstes die Baseunit mit der RemoteUnit 0001 koppeln. Alle anderen Verbindungen 
geben die Stecker aufgrund ihres Aufbaus vor. Dabei ist darauf zu achten, dass die grauen
Kabel im Dreieck ausgelegt werden und keine Schlaufen bilden oder andere Kabel kreuzen 
(siehe Abbildung 2.1). So werden kapazitive Effekte verhindert und die Datenqualität verbessert.
Um Disfunktionen der Kabel und Geräte zu vermeiden, sollte man die Kappen der Kabel 
und RemoteUnits miteinander leicht verschrauben. Es verhindert, dass sich Dreck im Gewinde 
ansammelt. Als nächstes verbindet man die Sockenelektroden mit den RemoteUnits. Im Falle
eines 2-Elektrodensystems (standard) dient der rote Anschluss für die Stromeinspeisung und
der gelbe Anschluss für die Potentialmessung. Es empfhielt sich die Sockenelektroden nun
mit Wasser anzugießen. Als letzten Schritt für den Aufbau werden Laptop, Autobatterie und
das gewünschte Programmmodul mit der BaseUnit verbunden. Die benötigten Kabel und Module 
liegen in der BaseUnit. Schließlich können BaseUnit und Laptop angeschaltet und
das Programm \textcolor{purple}{\emph{"hier Programmname"}} gestartet werden. 
\\


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{bilder/remoteunit2.tex}
    \caption{Auslage der RemoteUnits als Kette im Feld.}
\end{figure} 